[
    {
        "id": 1081,
        "question": "Masa başında uydurulup gerçekmiş gibi yayımlanan yalan haber",
        "letter": "A",
        "answer": "Asparagas, asparagas haber"
    },
    {
        "id": 1799,
        "question": "YÖRESEL AĞIZLARDA “KAZ VE ÖRDEK YAVRULARI” İÇİN KULLANILAN BİR SÖZCÜK",
        "letter": "B",
        "answer": "Badi"
    },
    {
        "id": 962,
        "question": "Yoğurt, ayran içine hıyar veya marul doğranarak yapılan, çoğu kez sarımsaklı, iştah açıcı yiyecek",
        "letter": "C",
        "answer": "Cacık"
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Bulunulan çağın anlayışına, şartlarına uygun olan, modern, muasır",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çağdaş"
    },
    {
        "id": 1929,
        "question": "ARGODA, “CEZAEVİ, HAPİSHANE” ANLAMINDA KULLANILAN SÖZCÜK",
        "letter": "D",
        "answer": "Delik"
    },
    {
        "id": 796,
        "question": "“Hiç kuşku yok, kuşkusuz” anlamında kullanılan söz",
        "letter": "E",
        "answer": "Elbette"
    },
    {
        "id": 567,
        "question": "Yanıcı bir maddeden aldığı itici güçle hareket eden düzenek",
        "letter": "F",
        "answer": "Füze"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Ahmaklık, anlayışsızlık, kalın kafalılık, bönlük",
        "letter": "G",
        "answer": "gabavet"
    },
    {
        "id": 1496,
        "question": "İki ağaç veya direk arasına asılarak içine yatılan ve sallanabilen yatak",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamak"
    },
    {
        "id": 1197,
        "question": "Gerçeğine benzetilerek yapılmış olan süs eşyası",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmitasyon"
    },
    {
        "id": 1841,
        "question": "KEMAN AİLESİNDEN, EN KALIN SESLİ YAYLI SAZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kontrabas"
    },
    {
        "id": 1959,
        "question": "İçinde her türlü donanım bulunan lüks, uzun ve geniş otomobil türü",
        "letter": "L",
        "answer": "Limuzin"
    },
    {
        "id": 1775,
        "question": "ÇOK KÜÇÜK NESNELERİ VEYA ÇIPLAK GÖZLE GÖRÜLMEYENLERİ DAHA BELİRGİN DURUMA GETİRMEYE YARAYAN OPTİK ALET",
        "letter": "M",
        "answer": "Mikroskop"
    },
    {
        "id": 329,
        "question": "Bir yerden alıp başka bir yere iletme, aktarma, taşıma",
        "letter": "N",
        "answer": "nakil, nakil işlemi"
    },
    {
        "id": 931,
        "question": "Kışı geçirmek için yapılan çoban kulübesi",
        "letter": "O",
        "answer": "Odak"
    },
    {
        "id": 660,
        "question": "Bir kuruluşa bağlı alt bölümlerin bütünü, teşkilat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgüt"
    },
    {
        "id": 668,
        "question": "Bir ilacın telkine dayalı bir etki ortaya çıkarma hali",
        "letter": "P",
        "answer": "Plasebo, Plasebo etkisi"
    },
    {
        "id": 1638,
        "question": "Motorlu taşıtlarda motorun en az yakıtla çalışma ayarı",
        "letter": "R",
        "answer": "Rölanti"
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Trafik ışıklarında \"hazırlan\" anlamına gelen renk",
        "letter": "S",
        "answer": "sarı"
    },
    {
        "id": 1678,
        "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şansölye"
    },
    {
        "id": 1059,
        "question": "Doğu Anadolu ile Azerbaycan'da çalınan bir çalgı türü",
        "letter": "T",
        "answer": "tar"
    },
    {
        "id": 778,
        "question": "Zafer, Üstünlük Sağlama, Yenme",
        "letter": "U",
        "answer": "utku"
    },
    {
        "id": 458,
        "question": "Herhangi bir topluluğu oluşturan bireylerden her biri",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üye"
    },
    {
        "id": 1251,
        "question": "Orta, iki şeyin ortasında olan, ortalama",
        "letter": "V",
        "answer": "Vasat"
    },
    {
        "id": 1950,
        "question": "ESKİ EVLERDEKİ YATAK, YORGAN DEPOSU",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yüklük"
    },
    {
        "id": 851,
        "question": "Sarı renkli, kökleri ile birlikte toplanan, kökü bir baharat türü olan bitki",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zencefil, zencefıl"
    }
]